\section{NFC}

\subsection{Introducción}
\frame
{
\frametitle{NFC}
 \begin{itemize}
  \item \textbf{Near field communication} es una tecnología de comunicación inalámbrica, de corto alcance y alta frecuencia que permite el intercambio de datos entre dispositivos. 
  \item Los estándares de NFC cubren protocolos de comunicación y formatos de intercambio de datos, y están basados en \textbf{ISO 14443} (RFID, radio-frequency identification) y \textbf{FeliCa}
  \item Android puede hacer lo siguiente en cada uno de los modos NFC:
    \begin{itemize}
      \item En el \textbf{modo R/W}, podemos leer tags NDEF y tarjetas contactless como las relativas al uso de transportes.
      \item En el \textbf{modo P2P} se puede realizar un intercambio de información entre el móvil y otro dispositivo NFC gracias a Android Beam, una API que sin embargo aún es muy limitada.
      \item El \textbf{modo CE (Card Emulation)} fue introducido en versiones posteriores de Gingerbread para soportar el uso de Google Wallet. El elemento seguro embebido se conecta al controlador NFC a través de una conexión S2C (NFC-WI).
    \end{itemize}
 \end{itemize}
}

\subsection{NDEF}
\frame
{
\frametitle{NDEF}
 \begin{itemize}
  \item \textbf{NDEF} -NFC Forum Data Exchange Format- es un formato ligero de mensaje binario diseñado para encapsular una o más cargas útiles de información dentro de un mensaje simple.
  \item Un mensaje NDEF contiene uno o más \textbf{registros NDEF}, cada uno de los cuales transporta una carga de información de tipo arbitrario.
  \item Un registro NDEF transporta tres parámetros para describir su \textit{payload}: \textbf{longitud}, \textbf{tipo} e \textbf{identificador opcional}.
 \end{itemize}
 \begin{center}
  \includegraphics[height=4.5cm]{imgs/ndef.png}
 \end{center}
}

\subsection{NFC en Android: envío datos}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{NFC en Android: envío datos}
\footnotesize
\begin{verbatim}
    @Override
    public NdefMessage createNdefMessage(NfcEvent event) {
        Time time = new Time();
        time.setToNow();
        String text = "ola k ase";
        NdefMessage msg = new NdefMessage(
                new NdefRecord[] { createMimeRecord(
                        "text/plain", text.getBytes())
        });
        return msg;
    } 

    public NdefRecord createMimeRecord(String mimeType, byte[] payload) {
        byte[] mimeBytes = mimeType.getBytes(Charset.forName("US-ASCII"));
        NdefRecord mimeRecord = new NdefRecord(
                NdefRecord.TNF_MIME_MEDIA, mimeBytes, new byte[0], payload);
        return mimeRecord;
    }
\end{verbatim}
\end{frame}

\subsection{NFC en Android: recepción datos}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{NFC en Android: recepción datos}
\footnotesize
\begin{verbatim}
    @Override
    public void onNewIntent(Intent intent) {
        setIntent(intent);
    }
 
    @Override
    public void onResume() {
        super.onResume();
        if (NfcAdapter.ACTION_NDEF_DISCOVERED.equals(getIntent().getAction())) 
            processIntent(getIntent());
    }

    void processIntent(Intent intent) {
        Parcelable[] rawMsgs = intent.getParcelableArrayExtra(
                NfcAdapter.EXTRA_NDEF_MESSAGES);
        // only one message sent during the beam
        NdefMessage msg = (NdefMessage) rawMsgs[0];
        mInfoText.setText(new String(msg.getRecords()[0].getPayload()));
    }
\end{verbatim}
\end{frame}

\subsection{Demo}
\frame
{
\frametitle{Demostración}
{
\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{c}
    \includegraphics[height=7cm]{imgs/demo-nfc.jpg}
  \end{tabular}
\end{table}
}
}

\frame
{
\frametitle{Listado NFC Demo}
{
\begin{itemize}
  \item \textbf{Envío Web}
  \item \textbf{Envío vídeo}
  \item \textbf{Integración en aplicación propia}
\end{itemize}
}
}